/*Para poder usar este código y crear más preguntas,
debemos crear una lista*/




/*Declarar la pregunta como un objeto y darle valor*/
/*Esta declaración crea una constante cuyo alcance puede ser global o local para el bloque en el que se declara.*/
/*para utilizar en la interfaz, debes exportar con "export"*/
export const data = [
    {
        /*propiedad*/question : "¿Cúal de las siguientes opciones no es un editor de código?",
    
        /*opciones*/
        /*arreglo/Array*/
        choices : ["vim","vscode","emacs","word"],
        /*respuesta*/
        answer : "word"
    },
    {
        question : "¿Qué lenguaje no es orientado a objetos?",
        choices : [ "Java","Haskell","C++","Python"],
        answer : "Haskell"
    },
    {
        question : "¿Qué lenguaje no sirve para estilizar sitios web",
        choices : ["Stylus","Less","Sass","PostCss","NextCss"],
        answer : "PostCss"
    }
    ,
    {
        question : "¿Quien escribió ''Don Quijote de la Mancha?'' ",
        choices : ["Napoleón","Cristobal Colon","Yo","Miguel de Servantes"],
        answer : "Miguel de Servantes"
    }
    ,
    {
        question : "¿Quien pintó ''La última cena?'' ",
        choices : ["Bettoben","Cristobal Colon","Luis Miguel","Leonardo da Vinci"],
        answer : "Leonardo da Vinci"
    },
    {
        question : "¿Qué tipo de animal es la ballena?",
        choices : ["Mamifero","Atropodo","Reptil"],
        answer : "Mamifero"
    },
    {
        question : "¿Cúal es el océano más grande del mundo?",
        choices : ["Pacífico","Atlantico"],
        answer : "Pacífico"
    },
    {
        question : "¿Cúal es el país más grande del mundo?",
        choices : ["Estados Unidos","Canada","Rusia","Brasil"],
        answer : "Rusia"
    },
    {
        question : "¿Cúal es el quinto planeta del sistema solar?",
        choices : ["Jupiter","Marte","Tierra","Luna"],
        answer : "Jupiter"
    },
    {
        question : "¿Cúal es el metal más caro del mundo?",
        choices : ["Oro","Plata","Cobre","Rodio"],
        answer : "Rodio"
    }


]

